【有無道理？】叫學生校內勿說中文 美大學學者捱轟辭職

【有無道理？】叫學生校內勿說中文 美大學學者捱轟辭職

美國杜克大學(Duke University)生物統計系碩士課程主管尼利(Megan Neely)，前日向課程的一、二年級學生發出電郵，指有兩名教職員分別向她報告，稱有學生在學校範圍「非常大聲地說中文」，要求查看學生相片，找出說中文的學生後記錄他們的名字，在日後申請實習的面試或畢業項目時可認得他們，又指那些學生沒有善用改善英語的機會，並用一種在校內不是任何人都聽得懂的語言溝通很不禮貌，尼利希望國際學生謹記在校內無意中說中文可帶來的後果，鼓勵「在100％的時間內使用英語」。該電郵的截圖被上載到社交網後引來大量批評，指涉種族歧視，該校醫學院院長遂向學生致歉，而尼利亦辭去其職務。

香港啲貴族學校好似有校規講明上學時唔講得中文。咁呢啲係唔係要抄家？

有幾唔禮貌

蝗

支那人去到邊都累街坊，咁鍾意講蝗語唔番支那讀大學？

如果唔係係咩professional既場合大家用返母語溝通都唔係問題掛
不過大大聲咁講就唔係幾好咁囉

公道講句
自己圍內講，又唔係同你講
你就要點人相搞人實習同畢業
咁做法好撚唔公平姐

咁係學校個陣 屋企人打黎 佢唔識英文都要用英文講野

你又知𠰠地唔係香港或者臺灣?

其實左右派都係一種意見
一間大學 因爲任何人既意見或想法去取消一個人既身份
點講都係大學既處事方式有問題

Btw 左膠係咁

咁你要問下自己 點解所有衰野 第一個想法都係中國人喇

呢樣算係歧視 美國唔會容許

香港人又點？ 點解要有特別睇法？咁你要問下自己 點解所有衰野 第一個想法都係中國人先？

係辭去課程主管職位定辭去教授職位先
只係前者嘅話我又覺得合理

痴線啦我又唔係上堂答你中文
我講咩話關你鳩事咩

洗乜問點睇，人在外地，同同鄉講自己語言，自然不過既事，又唔係上堂講中文，有咩問題？你同屋企人係外國會轉channel?

種族問題喺美國要好小心處理
睇番教授個 email
佢前半係覆述佢收到嘅消息
後半個人身份嘅意見
BTW 前半如果可以唔指出 Chinese 就最好
只需要話 somebody speaks very loudy in some languages that not every people could understand, which may cause alert it nervous to the others
因為我點知你係咪有咩危險或想嘈交打交恐嚇開槍而人哋需要報警進入緊急狀態
你知美國校園有槍擊案好大件事
可以上死人冧樓
跟住 tune down 叫同學俾啲禮貌 be considerate
自己圍內講嘢細聲啲
需要向大眾大聲講嘢用番多數人聽得明嘅英文
搞掂

啲大陸生藩，唔見過唔知，佢地聲音都可以做武器

支那狗有幾大聲 大家明ga啦

講明咩人種咩語言就死得

有咩問題
去美國讀書都唔撚講英文不如死返支那讀

臺灣人就係中國人?